[討論]新遊戲系統

Hi咁多位巴絲 我自已就係一個好鐘意打既人黎
眼見手機game當導 而且都歸向單一課金化
我真係好心痛 係到想同大家討論下online game由其是係rpg game點改革
利益申報 自已無寫game只係個玩家

唔講咁多？

無拿?

樓主係想講MMORPG可以點改革？

第一步我想討論既係等級系統
等級系統rpg重要一環 lv高能力高
但練等好需要時間 打班一族無咁多時間
現時解決方法好多都有自動掛機 但往往令到隻game變悶

我建意 係經營幫會/家族mode
升級需要exp同材料
exp傳統打怪 拎exp for時間多玩家
原料 以掛機收集材料

exp升幫會/家族 lv解鎖 技能，裝備
材料 建造有利玩家設施 生產藥水 強化裝備

希望可以吸引到班 無咩時間打機既玩家

岩岩老細到左 無得蛇王 sor

手機game？

其實有掛機系統未必唔好
你都識講大把人無時間打機

如果設計到一套人性化少少既掛機系統係唔會降低趣味性既話
d人咪唔會特登走去用外掛

我覺得掛機最大問題係你好難追到人當大家用同一種方法升lv你遲起步永遠都追唔到人
所以呢個掛機我覺得唔應該作為主導遊戲既能力 只可以做一個輔助
類似以前打扙 有前線 有後方補給
而呢兩個角色可以除時改變 當你有時間就可以打怪刷副本 無時間就去掛資源幫前線補給

其實宜家一早已經唔係放重點係升lv
而係封頂後農其他野 好似wow咁農裝 神兵咁

升lv個問題係你過左開頭
下面d 低lv區就死城
你根本冇咁多人去維持每個lv都有好多玩家
所以一冇人就算我想玩都會頂唔順呢段悶到仆街既時間就棄

同埋你講果d有時間就打副本 冇時間就掛資源
同出面d game有咩分別
結果咪冇人玩

咁就要睇你點整個等級系統

正常黎講如果人地早入坑過你
用既時間多過你
咁人地有優勢係合理

但如果lv高就等於大晒
的確會令新手玩唔落
呢個正正係好多開左咁上下時間既game都會成日搞優待新手活動既原因

而且呢個問題對絕大多數RPG黎講都無一勞永逸既解決辦法
唯有係遊戲隨著更新，一路做數據統計
以大多數玩家既強度黎做參考
調整遊戲前期既環境同節奏

其實係咪反而要諗下MMORPG喺而家呢個年代嘅存在價值呢

點解將掛機擺落必要原素？
你地俾online game荼毒太多
以前online game計點數收錢同要keep住人流，先將個升級曲綫拉到勁長
用農、刷令你盡量留喺隻game

本身遊戲嘅升級要素只係利用心理學嘅正回饋
你打得耐，變得skillful唔係咁易睇得出，但你lvl up左裝勁左你會明顯知道，令你覺得自己做嘅嘢係有意義
即使你打後面嘅怪用嘅時間同以前一樣
仲有可以循序漸進令你適應更複雜嘅操作

再引申lvl up落去，以前遊戲純粹考你反應
今日act類型都會有lvl up機制
就係為左令更多玩家都可以享受遊戲
手殘嘅可以用等級/道具壓制（好似我細過玩瑪利奧第一關都過唔到）

RPG類好多都係咁，出色嘅遊戲你用正常流程，用正常人思路去打會啱啱夠打
即使行迷宮兜錯路打多十幾隻怪，換來係有多啲錢同易打左，你會覺得你經歷過嘅嘢唔會白費
學某個垃圾game製作人咁講，「你會享受呢個過程」（不過佢講完自己做唔到）

好多人話依家啲game越來越易，靠刷同農
其實廠商特登做大個pool，你用盡所有game入面嘅有利機制，當然同玩BB玩具冇分別
出色嘅廠商好似講到爛嘅darksoul，你唔grind唔睇攻略，一個人摸索都會有成就感
小島嘅MGS，你可以玩得好dumbass，亦可以like a boss（youtube search big saru)

掛機就係本末倒置嘅設計
如果一開始遊戲部分係悶嘅，呢part本身就要skip
只係太多人俾online game洗左腦，接受左佢地呃錢呃時間嘅方法
一味靠數值提升帶來嘅興奮作動力
所以電子遊戲先會俾人一種低級趣味，冇營養嘅感覺

利申：老屎忽，真係好有興趣9吹呢啲嘢，不過每次同人講就好撚offense佢地

掛機一定整走佢
你老味OL game就係玩交流吹水
十有九個掛係到我唔撚好玩單機

掛機當然唔係必要

但當你個養成系統需要人花時間落去升既時候
就一定會有人懶而去整個刷住黎升既外掛
又或者因為太花時間而直接唔玩

而因為online game個營運模式最重要就係
要用有限既遊戲內容令玩家KEEP住無限咁玩落去
你一定會想玩家因為花心機培養角色令佢產生對角色既愛去繼續玩

所以重點就係點樣可以係依家呢個無人得閒日日對住部電腦既時代
令玩家花時間係遊戲上面
答案就係掛機系統

點解依家隻撚隻GAME都有掛機系統
因為咁先有人課金
先生存到

SOR，講到自己都好撚灰，請自由負皮

為左keep住人流
搞個升級機制逼人要打好耐
但個curve太長太趕客，於是整個掛機俾人追進度
最後上綫嘅全部機械人冇人玩
舊世代嘅online game應該一早要收皮，遊戲商冇腦玩嘅人都有問題

BTW，呢啲野真係唔啱某啲人聽，上個reply咁就俾人負皮

其實...有一個係我想正評你
但唔小心禁錯....

下面d 低lv區就死城 呢點
我以前都有諗過
如果隻野戰鬥系統有翻少少技術 例如 連招 接技 走位等等
其實係可以解決呢個問題
如果核心唔放系lv 而係技能
打完先覺得好似以前既瑪奇
如果可以加上 怪物等級隨住攻擊者有增減(SkyrimV)
低lv區就唔會死城

重點放農裝又係冇意思
大家都玩太多農裝GAME
農多兩農好快冇曬熱情
MHW 農爛閪龍 農珠 都搞到好多人封片

rpg其實就係想睇住隻人慢慢變勁
核心其實放去邊都係一樣
農裝 農技其實咪一樣只係換個包裝所謂既“升lv”
只不過今次唔洗話我得20 你30就一定唔可以一齊升
打既怪唔同

又拎wow做例子
例如我10神兵 你40
我800裝 你830裝
其實都係可以一齊打冇問題
當然可能打唔到最難既野
但普通到難小小既都冇問題

利:非 wow打手 冇玩好耐

線上遊戲一向最講求互動，不論係玩家之間定係玩家同遊戲故事之間都一樣
而掛機完全將呢件事抹，無他，不勞而獲嘅掛機遊戲，放低一陣就變勁，同其他人比較唔夠勁就要課金，呢個係咩模式?大陸人模式！俾啲甜頭你，好快你就要落搭。

以前玩ＲＯ，不論係玩官服定我自己開服都好，最緊要都唔係升LV，係吹水
掛機有掛機自己去升飽佢，我成日都笑班掛機友，唔知係機玩人定人玩機
點知今日變哂主流，無掛機唔識打機。
掛完機加完點買完野回完任再掛過，由頭到尾得幾個選擇俾你，真係好玩咩?

係呀 去就係成日覺有左掛機個個掛機 開分身掛機
但諗深一層自已出左黎做野又無咁多時間掛機

我記得九陰真經好似係離線練技 你一離線武功條exp就會升 但咁樣咪永遠都係早玩個班人勁d

我想做到就係當你有時間係電腦面前你就唔會想去掛機 所以掛機個得益絕對唔可以太高 或者令人變勁 只係可以令你係真人控制個角色個時更easy或者有益

你地應該未玩過UO
UO 就已經係最完全美既MMO 系統

全名 想玩

我同你講 彩虹冒險就係教科書

分三個區域
低lv 中lv 高lv

跟lv 入地圖入ser 入區域

之後整一個交易廣場 一定要係隻game到面交

另外用rpg整大逃殺

每個開場都要帶裝備入場
輸左就跌比人執

最後一個 就可以執曬啲神裝

咁樣啲裝 可以 跌神裝用黎打pve

個大逃殺就係用黎洗牌 。

升級裝備 愈簡單愈好
rpg神裝一舊件用黎升
exp 就最好

例如叫咩咩果實
唔好出啲 一個1000exp
1個又2000exp

限死1粒果100exp 用量去交流。

可以低lv區整10隻boss
中lv區 整10隻boss
高lv區 又去翻10隻

咁樣確保唔會太多時間

另外主線講完 到副線
整個中心交流 交易區

唔限lv 吹水 傾計 集中區

只要係集中區就有經 可以搞個全ser活動 企係廣場就有exp加

再者 可以用 確保夠玩家例如1000人係低lv區爆lv 先再開中lv區

同埋中lv區同高lv區 係限 一 三 五 日

如果d人唔帶靚裝入大逃殺咁點
無玩過彩虹 聽d fd講好正

可以限定稀有裝 合成裝

問樓上所有人
有無玩過switch撒爾達？
rpg，無lv系統，無無限神裝，無一本道，無固定殺法
真係好好玩喎

ultima online
96年出
唔岩後生仔玩架啦
識既應該一定過30

輸左會跌
咁我廢咪越廢
勁咪越勁
輸 >跌裝>冇裝更廢>再輸 無限loop

唔知有冇理解錯
冇玩過彩虹

用RPG整battle royale?

哦，原來係ggo

我本身個設定lv 只係level同限入ser 用

如果想升級隻人仔 可以用做任務方式

體質 由一 升到十 咁最盡就係十

或者 體質有十 但攻擊力最多得 四

可以用做任務去換 點

角色體質 同數值唔係重點即係唔可以相差太多，應該係著重裝備升級同技巧。

即係所有職大家數值差唔多，level只不過係反映你係玩左幾耐既玩家。

技能 裝備 先係重要

Online game講交流 FEZ真係無得輸 可惜執Q左

你確定係交流唔係罵戰

唔係用提升個角色去打難度高既怪

當然可以提升小小

用怪物既聰明度 同高攻啲 去分別高lv ser 同低lv ser

其實真係好難講

所有game都可以發展成罵戰 講嚟冇意思

但fez有個好處係唔同lv怪區出唔同材料
刷錢去高lv區 獸血龍魂又唔同區
封頂後打國戰 各國有互動keep住啲人online有嘢做
而唔係坐喺主城on99/重複打副本
國商嘅存在變相逼玩家要keep住開戰 攻/守
國戰有唔同定位 前線後勤支援 想點就點
攻擊防禦血量消耗一樣 唔會俾人屈機
國戰入面變化有幾大 戰略/戰術有幾重要
玩過嘅就會明 唔講太多
咁當然有星水A石 但影響唔會話太大
打完之後每場又重新嚟過
依家moba咁強勢其中一個因素就係咁

一隻game點都會有唔好嘅地方
屌隻game有幾廢冇意思
抽出優點先有用

其實我淨係想同班朋友一齊玩，
一齊打副本，一齊刷料合裝升Level呢啲元素
而家全部Game都冇咁濟，
單機Game真係你玩埋我嗰份

每10lv 甚至極端d 每1lv要開放等級上限都要solo boss
靠裝同技巧
一味屈lv同數值只係行舊路好快冇野玩

yesss用技巧 黎up lv

彩虹冒險WIKI有玩咗好長既文解釋點解彩虹冒險倒閉

彩虹冒險WIKI有好長既文解釋點解彩虹冒險倒閉

彩虹冒險真係神game黎，但運營方太垃圾

GW2戈個模式我覺得係最好 快速封頂 重心放係Endgame體驗上面

我好記得 個幾日無得玩彩虹

我一放學 諗住登入

load左個界面 準備禁開始

點知load左幾次都load唔到諗住聽日會得 第三 第四 第五日

仲呃自己維護姐

。。。

其實好多都有
問題係可能你今日得閒玩多過你fd幾lv
已經唔可以同fd一齊打
然後慢慢又各自單機
最後棄
好多年前同fd玩咩劍靈
傳奇果堆倒模game就已經係咁

同埋樓上話咩技術升lv
咁咪姐我每下都要單機練到仆街先升到
仲辛苦過之前
點解唔直接將呢樣嘢放到封頂之後先會打既副本度
一班人齊齊練黎推boss點到好過每lv練
又話冇時間升lv 但又整個分分鐘更浪費時間既技術考試
反正宜家都冇乜幾個鍾意慢慢農經升
不如直接提高endgame體驗
縮短練lv過程仲實際

雖然都係已經冇人玩

單人好難同online比

我覺得一隻遊戲 想吸引人玩落去
1. 必需完全杜絕 外掛
維持公平環境

2. 取消所有掛機及自動打功能
睇住佢自己打升 level
同埋 唔開game 升 level
咁玩嚟做咩？

所以嘢 要係玩家一手一腳打返嚟
先有遊戲趣味

3. 創造多方向職業 同埋 最好可以多啲唔同武器變化
一個職業 都可以拎唔同武 有唔同技咁
再配合等級封頂 一賬戶可以多創角色

令時間多的玩家 可以玩唔同職業 唔同武器配搭
而時間少的玩家 因為有等級封頂 佢地唔會覺得玩極都追唔到

4. 生活技能系統係需要的
而且限制每人升2樣咁
令到公會需要團結多方面玩家合作發展

重有...
但暫時講住咁多先